武大郎的一生

武大郎容貌醜陋，身材短矮且生性軟弱，常被人欺負，並得了「三寸丁穀樹皮」的外號，娶了清河縣大戶人家的侍女潘金蓮為妻，賣炊餅為生，也以此撫養弟弟武松成人。

後來艷妻潘金蓮和西門慶通姦，武大得到鄆哥報信後前去捉姦，反被西門慶踢傷。西門慶、潘金蓮以及撮合他們的王婆見武大已知道姦情，怕武松回來報復，於是安排潘金蓮用砒霜將他毒死滅口，卻被何九拿給此骨頭給武松，令他有證據。

在《水滸傳》中，武松為兄報仇，殺了王婆、潘金蓮和西門慶後自首。
在《金瓶梅》中，潘金蓮嫁給了西門慶，武松報仇中誤打死了皂隸李外傳，西門慶得以逃跑，但最終西門慶縱欲過度精盡人亡。
兩部小說中武大的故事環節都以西門慶潘金蓮死亡、武松充軍發配作結。

武大郎又矮又唔靚仔又窮，靠賣餅維生
雖然又窮又矮又醜
但無黃賭毒，努力工作，辛辛勤勤，養大自己個細佬
換著係香港，起碼唔似班日撚日送錢比狗會班賭馬廢老

有睇過小說既人都知武大郎其實對潘金蓮好好，真係好鍾意潘金蓮，比自己最好的比潘小姐
當然潘金蓮嫌棄佢

武大俠生得又窮又矮又醜，但這不是佢既錯。邊個唔想天生有錢高大英俊？
武大郎勤勤實實，努力工作，沒有不良嗜好，努力養大武松，對老婆好好。
佢有乜錯先？不知為何，好似好多人都恥笑武大郎

武大郎知道自己又窮又矮又醜，娶到潘小姐是運氣好。覺得這是上天對佢既禮物，所以他很努去珍惜和把握

上天的確對武大郎好差
天生又窮又矮又醜
努力工作，勤勤實實
對老婆好，不但帶綠帽，仲比人殺死
或許惟一安慰既係佢有個有情有義既細佬又窮又矮又醜不惜任何代價殺晒加害武大郎既人

如果你是武大郎，你又會點做呢？
又掉轉來問，你是女的話，你願意和一個又窮又矮又醜，但佢比佢最好既你，對你一心一意，無不良嗜好，對老婆好，對家人好，勤勤實實，努力工作的人在一起嗎？

唔願意

依個只係一個故事
現實係
只要你努力，專一同真心
就會有回報

武大郎根本係仆街嚟，唔係洗橫手會娶到潘金蓮？！正常靚女點會屈就嫁啲咁嘅垃圾做丈夫？！所以潘金蓮係無錯

至少武大郎唔係A0